# Cellular Tower Photo Organizer

スマホでやる気ない感じで撮りためてぐちゃぐちゃになってしまった某楽なんとかモバイル基地局の写真をeNB-LCIDごとにフォルダーにわけてくれるツール。
しかし誰得であり、非常に限定された状況でしか利用できないなど課題は多い。

# 動作環境
動作チェックしたのは、macOS Monterey 12.4 と Windows 11 ですが、おそらくもっと前のバージョンでも動くでしょう。
動かなかったらごーめんね

# 必要なもの
- GPS情報が埋め込まれたJPEG形式の画像ファイル
HEIC形式の場合は、JPEG形式に変換してください。
- 基地局の場所がマッピングされているKML形式のファイル
ピンのタイトル、またはデータビュー内に eNB-LCID が書かれている必要があります。(e.x 12345-6,7,8)

# どこからダウンロードするの
上の「Builds - Cellular Tower Photo Organizer」の中から、
- Windows は「Windows 64 bit.zip」をダウンロードしてください。
- macOS は「macOS Universal.zip」をダウンロードしてください。

# 使い方
インストールは必要ありません。解凍したら、いきなりダブルクリックで起動しましょう。

- 「KMLファイル」の「KMLファイルを選択」でKMLファイルを選んでください。
- 「元画像ファイルが入っているフォルダー」の「元画像フォルダーを選択」でぐちゃぐちゃな未整理状態のJPEG画像ファイルが保存されているフォルダーを選んでください。
なお、サブフォルダーの中は整理されません。ひとつのフォルダーに写真データが散らかっている状態のフォルダーを選んでください。
- 「自動分類した画像ファイルの保存先フォルダー」の「保存先フォルダーを選択」でフォルダーを適当にひとつ新規作成して、そのフォルダーを選んでください。

必要に応じて以下を設定してください。

- KML上に配置されたマーカーから以下の距離以下で撮影された写真を自動分類対象とする
初期値で80と入力されています。よくわからない食事の画像や風景画像や友達と撮った写真も全部一緒くたに放り込んで実行され

その中から基地局の画像だけ選んで、eNB-LCIDごとに作成されるフォルダーに画像が放り込まれることを想定していますので

基地局の周辺で撮影した画像に限定して処理するために、この値が重要です。おそらく初期値のままでいいんじゃねーのって思います。

ちょっと遠くから撮った写真が多いよ、という場合は200ぐらいにしておいたほうがいいかも。

- eNB-LCID名でフォルダーを作成する
チェックしない場合は、上記ステップ3で作成したフォルダーにぐちゃぐちゃな状態で写真が保存されるので、後述のファイル名の変更を必ず行ってください。

しない場合は意味のないことを実行することになります。

- フォルダー名のカンマ(,)をハイフン(-)に置き換える
「eNB-LCID名のフォルダー」を作成するときに、カンマをハイフンに置き換えてフォルダーを作るかどうかの設定です。

たとえば、このオプションを使用しない場合は「12345-6,7,8」というフォルダーが作成され、使用する場合は「12345-6-7-8」というフォルダーが作成されます。

- 画像ファイルのファイル名を以下のフォーマットに基づいて変更する
チェックした場合に、その下にある書式ベースでファイル名を変更します。

たとえば、「%md5」と入力した場合は、画像ファイル名が「md5ハッシュ値.jpg」になります。

上記オプションのうち「eNB-LCID名のフォルダーを作成する」をオフにする場合は、%enblcidを必ずつけるようにしないと、このツールを実行する意味がなくなります。

また、日付や時刻、eNB-LCIDを使うように指定した場合に %number で連番を入れるようにしないと基地局周辺で撮影した画像がひとつしか残らなくなってしまいますので、ご注意ください。

オプションの設定が終わったら、「スタート」をクリックしてください。

# 設定例
1. デスクトップに「image」というフォルダーがあって、今まで撮りためた整理されていない画像が入っているとします。

この「image」フォルダーを「元画像フォルダーを選択」で選びます。

2. デスクトップに「基地局の場所.kml」というファイルがあって、このファイルにeNB-LCIDが書かれたピンがたくさんあるとします。

詳しい仕様については、このあとの「KMLファイルのフォーマット」を参照してください。

このファイルを「KMLファイルを選択」で選びます。

3. このソフトウェアで整理したあとに保存されるフォルダーを指定します。
ここではデスクトップに「save」というフォルダーを新しく作って、「save」フォルダーを「保存先フォルダーを選択」で選びます。

4. 写真のGPS情報を抽出して、KMLファイルに書かれた基地局の位置から80m以内だったら、その写真は基地局の近くで撮った写真ということにして整理するとします。

「KML上に配置されたマーカーから以下の距離以下で撮影された写真を自動分類対象とする」を「80」mとします。

5. eNB-LCIDごとにフォルダーを作成して、その中に整理することにします。また、eNB-LCIDのカンマはすべてハイフンにすることにします。

「eNB-LCID名でフォルダーを作成する」「フォルダー名のカンマ(,)をハイフン(-)に置き換える」にチェックを入れます。

6. ファイル名は、年月日_日付_連番.jpg に置換してもらうことにします。

「画像ファイルのファイル名を以下のフォーマットに基づいて変更する」にチェックを入れ、その下の入力欄に「%date_%time_%number」と記入します。

7. 「スタート」をクリックします。

**重要** 何か思った通りに動作しなかったとして、数百枚の画像ファイルの整理をやりなおすということになると大変なので、最初は画像を20枚程度にしてテストしてみましょう。

## KMLファイルのフォーマット
ピン名またはデータビューの表に例えば「12345-1,2,3」や「〇〇県〇〇市〇〇町 12345-1,2,3」みたいなことが書かれていないといけません。

name または ExtendData の項目に eNB-LCID が書かれていればなんでもよいということです。

## 画像ファイルのフォーマット
JPEGである必要があります。HEICは読み取れませんので「heic jpeg 変換 windows」とか「heic jpeg 変換 macos」とかで検索するとよいとおもいます。

# ライセンス
本ソフトウェアは無償でお使いいただけます。

オープンソースライセンスとしては MITライセンスのつもりでいます。
